IELTS跪低！ 報名系統改「中國台灣」

英國IELTS（雅思）考試中心疑受中國壓力，線上報名系統國籍一欄，將「Taiwan」（台灣）改為「Taiwan, China」（中國台灣）。

台灣外交部對中國政府粗暴干預民間商業行為及營運的蠻橫做法，表達強烈不滿與譴責，並於第一時間指示駐英國代表處立即聯絡IELTS考試中心，重申台政府一貫嚴正立場，力促盡速更正。
有報道指，雅思線上報名系統的國籍一欄，今日中午還是「Taiwan」，但傍晚卻靜悄悄改為「Taiwan, China」。

台灣外交部指，台灣在自由民主及人權法治等領域的成就，獲得國際社會肯定與尊重，也是台灣人的共同驕傲。無論中國當局如何矮化台灣，也無法改變台灣就是台灣的事實。

中咩國
派兵過去打贏人咪比你叫中國台灣囉

係咁掟錢整台灣係想點
台灣係主權正宗